小學校長研增薪 月薪最高料達12萬

隨着中小學教師全面學位化，政府將增加小學中層教師職位，並調整小學校長及副校長薪酬。教育局局長楊潤雄今日證實，教師專業發展專責小組已向政府提交「中期報告」，政府正考慮有關建議，在審視財政負擔後，將會作出最後決定。

楊潤雄出席公開活動後，證實教師專業發展專責小組最近遞交中期報告，就調整小學校長、副校長薪酬，以及開設中層主任管理職位等細節提出建議，他指政府將會考慮教師的實際工作情港，比較公務員、商界不同職級及職系，以及整體的財政負擔程度等，作出最後決定。

對於有指小學校長頂薪將達每月12萬元，楊潤雄表示不作評論，重申特首林鄭月娥在《施政報告》提出預留5億元，會否「加碼」將視實際情況而定。

據了解，專責小組建議大幅提高小學校長和副校長薪酬，以開設24班的一級小學校長為例，月薪由近8.2萬元至9.3萬多元，增至10.5萬多元至12萬多元，增幅達兩成八，即由第41薪級點，大幅調高至47點，較一級中學校長低兩點；二級小學校長頂薪由8.5萬多元，增至逾10萬元，較中學二級校長頂薪低一個薪級點。中層職位方面，小學中層與基層比例亦調高，由每3班一名中層職位，增至每2班一個。